\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry} % Seitenränder 
\usepackage{amsmath ,amsfonts, amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{mathabx} % contains \Dashv
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titling} % provides \thetitle, \theauthor and \thedate 
\usepackage{fancyhdr, fancybox}
\usepackage{tikz, tikz-qtree}
\usepackage{listings}

\renewcommand\thesection{\sffamily{Problem \exnum.\arabic{section}:}\\}
\newcommand{\exnum}{11} % define variable exnum
\title{Informatik der Syteme \\ Exercise \exnum}
\author{Jan Hoffmann, Matr. 3177642 \\ Mike Hengge,  Matr. 3940400}

\pagestyle{fancy}
% Header
\fancyhead[L]{\sffamily\textbf{\thetitle}}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{\sffamily{\theauthor}}
% Footer
\fancyfoot[L]{}
\fancyfoot[C]{}
\fancyfoot[R]{\thepage}

\begin{document}
\section{Caches}\label{sec:11.1}
	\begin{enumerate}
		\item \text{}\\
			Index: $\log_2(8 Blocks) = 3 Bit$
			
			Valid: 1 Bit (0 = false, 1 = true)
			
			Tag: $\frac{2^{8} Speicheradressen}{2^3 Cacheadressen} = 2^5 \rightarrow 5 Bit$
			
			Data: 4 Byte = 32 Bit
			
			Es werden $8 Cachewörter \cdot (3+1+5+32)Bit = 328 Speicherzellen$ benötigt.
			
			
			\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
				\hline
				Index [3 Bit]	&	Valid [1 Bit] & Tag [5 Bit] & Data [32 Bit] \hspace{3cm} \\ \hline
				000 & & & \\ \hline
				001 & & & \\ \hline
				010 & & & \\ \hline
				011 & & & \\ \hline
				100 & & & \\ \hline
				101 & & & \\ \hline
				110 & & & \\ \hline
				111 & & & \\ \hline
			\end{tabular}
		\item $t_{C1} + (1-r_{h1}) \cdot t_{C2} + (1-r_{h2}) \cdot t_{MEM}$
	\end{enumerate}

\section{Speichervirtualisierung}\label{sec:11.2}
	\begin{enumerate}	
		\item Im sogenannten Page Translation Register, sind Verweise zu den physikalischen Seiten den virtuellen Seiten zugeordnet. Bei der 		Ermittlung wird anhand des Statusbits zunächst geprüft ob die physikalische Seite im Register existiert. \\ 
		Falls dem so ist, d.h. Statusbit = 1, wird die physikalische Seitenzahl zusammen mit zusätzlichen Statusbits im Array der Page Table Entries (PTE) gespeichert, sortiert nach der virtuellen Seitenzahl. \\
		Falls der Verweis zur physikalischen Seite nicht existiert, d.h. Statusbit = 0, so muss die Speicherzele im Diskspeicher in den Hauptspeicher geladen werden. Dies erfordert mehrere Millionen Taktzyklen.
		\item Seitenanzahl im virtuellen Speicher: \\
					4 GB RAM; 2 MB Seitengröße \\
					$\Rightarrow \frac{4GB}{2MB} = 2048$ Seiten\\
		\item Seitenanzahl im physikalischen Speicher: \\
					1 GB RAM; 2 MB Seitengröße \\
					$\Rightarrow \frac{1Gb}{2MB} = 512$ Seiten \\
		\item Speicher für Seitentabelle: \\
					$\Rightarrow 2048$ Seiten mit je 9 bit als Index, da man 9 bit braucht um die 512 physikalischen Seiten zu indizieren
					$2048*9 = 18432$ bit \sim 2,3 $ KB.
		
		
	\end{enumerate}
			
\end{document}
